跟我嗌新口號「歸還清債，落實主權」

侵侵打左咁靚既牌，我地唔係唔追住上吓嘛？
歸還清債，落實主權

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

自pish 1/10

自pish 2/10

自pish 4/10

自pish 5/10

下星期一 9月9 大專罷課集會

作為大專生
今次開學罷課搞到咁柒
完全俾中學生比下去
知道大家好慚愧 好想付出更多

短時間內嘅主題
係要美國國會通過香港人權法案
既然7號有塞機場 8號有美國領事館
點解我哋大專生
唔襯中學生9號一週一罷
一齊搞多次罷課集會
有聲勢浩大既民意表態
既可以團聚學界
又為之後嘅三罷打強心針

7號8號9號 一連三日嘅大型示威集會
就可以show到民意支持
俾美國國會順利表決通過條人權法

香港就快死啦
一齊撐住好唔好

洗版洗到有組織搞9月9罷課為止

自pish 6/10

自pish 7/10

自pish 8/10

自pish 9/10

自pish 10/10

主
權
在
民

香
港
獨
立

一齊打經濟戰
抵制藍色餐廳

美擬向中國討清朝1兆美元債券 他曝：針對這弱點攻擊

〔即時新聞／綜合報導〕美國與中國貿易戰持續延燒，有外媒報導，美國將向中國追討清朝高達1兆美元的債券。對此，醫師、作家蔡依橙表示，美國這招是有趣的一招，因為要求中國處理清朝債券，就是針對「中華論述」的弱點攻擊。

清朝政府1911年為了資助湖廣鐵路建設而出售了這批債券，這批國債即為「湖廣鐵路五厘利息遞還金英鎊借款債券（湖廣債）」。（擷取自ebay拍賣網）
清朝政府1911年為了資助湖廣鐵路建設而出售了這批債券，這批國債即為「湖廣鐵路五厘利息遞還金英鎊借款債券（湖廣債）」。（擷取自ebay拍賣網）

《彭博商業周刊》報導，清朝政府在1911年為了資助湖廣鐵路建設而出售這批債券，這批國債即為「湖廣鐵路五厘利息遞還金英鎊借款債券（湖廣債）」，但清朝被推翻後，中華民國一直不承認這些債券，1949年，中共也同樣不認，不過美國人數十年來都持續追討這筆債務。

對此，蔡依橙在臉書粉專「蔡依橙的閱讀筆記」發文指出，來幫大家科普一下，美國這招為什麼是有趣的招，因為要求中國處理清國債券，就是針對「中華論述」的弱點攻擊。因為中華民國跟中華人民共和國，在面對清國遺產的時候，都是「只要權利、不要義務」的無賴作法，這當然是不行的。

蔡依橙說，實務上，就是清國領土都說是他們的，都是固有領土；但清國債務跟條約這些固有義務都不認。這在國際法上當然是無賴。「以前中國弱，大家幫你忙，不跟你計較，先幫你富起來，慢慢進入國際社會。現在你覺得自己強了，中國製造2025，在太平洋上要跟美國對分（習近平言：太平洋容得下兩個國家），那我們就來平等相待吧，先從債務開始算起」。

蔡依橙指出，中共當然是不想認的，但中國不認這個債務，那就別說自己是中國道統，也別說跟清國有繼承關係，別再鬼扯固有領土。「這個很嚴重，因為一旦中華人民共和國與清國權利義務脫勾，那中國就沒有道理宣稱香港是他的、台灣是他的、新疆是他的、西藏是他的、東北是他的。」

蔡依橙強調，為什麼香港也扯進來呢？因為事實上割讓香港的南京條約正本在故宮，真要照國際法走，中共根本沒理由控制香港。「這招，就是在讓全世界認清，中共是個不講道理、不講法律、不講權利義務，只會鬼扯的政權。離一個負責任的世界大國，還非常遙遠。」

歸還清債，落實主權

［緊急］林鄭已交出輿論戰核彈！

港人自救 主權在民

歸還清債 落實主權
港人自救 主權在民

落實主權即係咩？釐清定檢視定點？

港人自治 主權在民

還錢

去人地個post到推自己個post啦 清

對於香港既主權，你唔認數，你拎香港做咩？加上所謂「不平等」條約正本係放係台灣

邊個之前講還債果個我搵唔到

THIS WAY SIR

講英文呀9月8，侵侵條廢老撚識聽中文

push

要局佢還錢！唔肯就同香港講byebye

係, 咁譯好？

China pay the debt ! Prove Hong Kong is yours !

博佢唔還先岩

無錯，佢點做都死，真正撚狗入窮巷

This is GREAT!
China pay the debt ! Prove Hong Kong is yours !

咁唔用“落實” 好似好啲喎

以證主權？

歸還清債 以證主權

還債！還普選！
還義士！還眼！還自由俾香港人呀！！！！

港共殺人政權企圖以錄音、撤回、學季開始
轉移太子地鐵傷亡、
六警壓脊椎休克 至今嚴重昏迷、
新屋嶺事件、阻止民主人權法案、
模糊 臥底實彈、武警滲透、清朝債主權問題等
[/size=5][/red]連串核彈事件焦點

林鄭錄音：事件現時已經上升至「國家主權及國家安全的層次，加上世界兩大經濟體前所未有的張力」，她可以做的已經非常少。

[center]這不單是 反修例活動
這是屬於香港人的時代革命

流水革命 元年

推

中共真係爭人好多野
連WTO d條件都爭數